<resources>
    <string name="app_name">MyBookApp</string>
    <string name="book_name">Nama Buku</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="nama">Joselin Permata Aprillia</string>
    <string name="email">joselinprmt@gmail.com</string>
    <string name="foto_diri">foto diri</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Ayat Ayat Cinta</item>
        <item>Bajak Laut dan Purnama Terakhir</item>
        <item>Bumi Manusia</item>
        <item>Cantik Itu Luka</item>
        <item>Dilan</item>
        <item>Lelaki Harimau</item>
        <item>Ngenest</item>
        <item>Rindu</item>
        <item>Tujuh Kelana</item>
        <item>Ubur Ubur Lembur</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>"Novel Ayat-Ayat Cinta" karya Habiburrahman El Shirazy adalah kisah tentang perjalanan cinta seorang pria bernama Fahri bin Abdillah. Fahri, seorang mahasiswa Indonesia yang bersekolah di Universitas Al Azhar, Kairo, menghadapi berbagai tantangan dalam menjalani hidupnya di negeri yang baru. Di tengah kehidupan yang penuh liku-liku, Fahri bertemu dengan Aisha, seorang wanita Muslimah yang cantik dan penuh semangat. Pertemuan mereka memunculkan perasaan cinta yang mendalam di antara keduanya, namun cinta mereka diuji oleh berbagai rintangan, termasuk perbedaan budaya dan adat istiadat.\n\nKisah cinta Fahri dan Aisha tidak hanya diwarnai oleh romantisme semata, tetapi juga diselipkan dengan nuansa spiritualitas dan keimanan yang mendalam. Fahri yang religius dan Aisha yang juga memiliki kecintaan pada agama mereka menghadapi berbagai cobaan dan ujian yang memperkuat ikatan mereka. Novel ini tidak hanya menggambarkan dinamika hubungan antara dua manusia, tetapi juga menyampaikan pesan tentang pentingnya kepercayaan dan ketabahan dalam menghadapi cobaan hidup.\n\nMelalui gaya penceritaan yang mengalir dan deskripsi yang detail, Habiburrahman El Shirazy berhasil memikat pembaca untuk terus menyelami alur cerita dan mengikuti perjalanan cinta Fahri dan Aisha. Dengan menggabungkan elemen cinta, agama, dan kehidupan sehari-hari, "Ayat-Ayat Cinta" menginspirasi pembaca untuk merenungkan makna sejati dari cinta dan kehidupan, serta pentingnya menjaga keimanan dalam menghadapi segala tantangan.</item>
        <item>“Jaka Kelana punya mimpi menjadi bajak laut yang disegani bersama keempat awaknya. Kenyataannya, Jaka selalu saja gagal merompak karena dia memulainya dengan terlalu sopan, seperti, “Assalamualaikum, permisi, saya mau merompak, boleh?”\n\nDemi mencapai impiannya dan berkat pesan dari Dewa Ganteng, Jaka pantang menyerah. Hingga suatu hari Kerapu Merah mulai beraksi dan dikejar-kejar kompeni. Dari satu pulau ke pulau lain, petualangan mereka dimulai dan diikuti dengan ketiga sosok misterius yang membawa pesan sakral. Sebuah petualangan bersejarah yang harus mereka selesaikan – sebelum genap purnama terakhir.”</item>
        <item>"Novel Bumi Manusia" karya Pramoedya Ananta Toer merupakan salah satu karya sastra Indonesia yang paling terkenal dan berpengaruh. Cerita ini berlatar belakang pada masa penjajahan Belanda di Indonesia. Mengisahkan kehidupan seorang pemuda pribumi bernama Minke, yang tumbuh di awal abad ke-20 dan belajar di sekolah Eropa. Di tengah perjalanannya, Minke jatuh cinta pada seorang gadis Indo-Belanda bernama Annelies, yang membawanya mengeksplorasi konflik-konflik identitas dan politik yang mewarnai hubungan antara pribumi dan penjajah.\n\nBerdasarkan pengalaman dan pengamatan Minke, Pramoedya menggambarkan kehidupan masyarakat pribumi yang terjajah serta kekejaman yang dilakukan oleh penjajah Belanda. Dalam novel ini, Pramoedya juga menyoroti isu-isu sosial dan politik seperti kolonialisme, rasialisme, dan ketidaksetaraan sosial. Melalui narasi yang kuat dan karakter-karakter yang kompleks, "Bumi Manusia" tidak hanya menjadi cermin bagi kondisi sosial-politik masa lalu, tetapi juga menginspirasi pembaca untuk merenungkan perjuangan dan martabat manusia dalam menghadapi ketidakadilan dan penindasan.</item>
        <item>"Novel Cantik Itu Luka" karya Eka Kurniawan adalah sebuah karya sastra yang menggambarkan kehidupan masyarakat Indonesia pada era Orde Baru. Cerita ini mengikuti perjalanan hidup seorang wanita cantik bernama Dewi Ayu, yang mengalami berbagai macam tragisitas dalam kehidupannya. Dewi Ayu, yang terlahir dari seorang wanita pelacur, mengalami perjalanan hidup yang penuh liku, dari cinta, kekerasan, hingga kekuasaan politik.\n\nNovel ini menggambarkan secara menyeluruh dinamika sosial-politik Indonesia pada masa itu, serta memperlihatkan bagaimana korupsi dan kekerasan menjadi bagian tak terpisahkan dari kehidupan masyarakat. Melalui karakter-karakter yang kuat dan kompleks, Eka Kurniawan mengajak pembaca untuk merenungkan tentang nasib dan keberanian perempuan dalam menghadapi ketidakadilan dan penindasan.\n\n"Cantik Itu Luka" bukan sekadar sebuah cerita tentang perempuan yang mengalami penderitaan, tetapi juga merupakan kritik sosial yang tajam terhadap sistem kekuasaan yang memiskinkan dan memperbudak rakyatnya. Dengan gaya penceritaan yang khas dan alur cerita yang menggugah emosi, novel ini berhasil memberikan gambaran yang jelas tentang kompleksitas manusia dan masyarakat, serta menimbulkan refleksi mendalam tentang harga diri, keadilan, dan perjuangan hidup.</item>
        <item>"Novel Dilan" karya Pidi Baiq adalah sebuah kisah cinta remaja yang memikat banyak pembaca, terutama di Indonesia. Cerita ini mengisahkan tentang seorang remaja laki-laki bernama Dilan yang jatuh cinta pada seorang gadis bernama Milea. Kisah cinta mereka diangkat dalam latar belakang tahun 1990-an di sebuah kota kecil di Indonesia, yang memperlihatkan nuansa kepolosan, keberanian, dan kesetiaan dalam mengarungi masa remaja.\n\nDilan digambarkan sebagai sosok yang penuh keberanian dan kejujuran dalam mengekspresikan perasaannya kepada Milea. Meskipun jalannya tidak selalu mulus, namun keduanya tetap mempertahankan hubungan mereka, walau dihadapkan pada berbagai cobaan dan perbedaan pendapat. Melalui gaya bahasa yang sederhana dan penuh kehangatan, Pidi Baiq menghadirkan cerita yang mengharukan dan menghibur tentang kisah cinta remaja yang penuh semangat dan keindahan.\n\nNovel "Dilan" tidak hanya sekadar cerita romantis biasa, tetapi juga menggambarkan nilai-nilai persahabatan, kesetiaan, dan pengorbanan. Cerita ini berhasil menarik perhatian pembaca dari berbagai kalangan dengan gaya bercerita yang autentik dan menyentuh hati. Seiring dengan kesuksesannya, "Dilan" telah menjadi simbol cinta dan nostalgia bagi banyak orang, serta menjadi inspirasi bagi para pembaca untuk menghargai dan merayakan keindahan cinta dalam segala bentuknya.</item>
        <item>"Novel Lelaki Harimau" karya Eka Kurniawan adalah sebuah karya sastra yang penuh dengan misteri dan kegelapan. Cerita ini berpusat di sebuah desa kecil di Indonesia yang dikuasai oleh ketakutan akan serangan harimau misterius yang menghantui penduduk. Ketika seorang pemuda bernama Margio tiba-tiba mengaku sebagai harimau yang bertanggung jawab atas serangan-serangan itu, kehidupan desa pun semakin terperangkap dalam ketegangan dan ketakutan.\n\nDengan gaya penceritaan yang mengalir dan penuh imajinasi, Eka Kurniawan menggambarkan kehidupan masyarakat desa yang terbelenggu oleh mitos dan kepercayaan yang kental. "Lelaki Harimau" menghadirkan pengalaman membaca yang menggugah dan mencekam, sementara mengeksplorasi tema-tema seperti kekerasan, kegelapan batin, dan ketidakpastian akan identitas manusia. Novel ini menawarkan sudut pandang yang unik terhadap sifat manusia dan kompleksitas kehidupan di masyarakat pedesaan Indonesia.</item>
        <item>"Novel Ngenest" merupakan karya komedi yang menghibur dari Ernest Prakasa, yang juga merupakan film layar lebar yang sukses. Cerita ini mengikuti perjalanan hidup Ernest, seorang pemuda keturunan Jawa yang besar di Belanda dan kemudian kembali ke Indonesia. Ernest harus berhadapan dengan berbagai perbedaan budaya dan tantangan dalam menyesuaikan diri dengan lingkungan barunya.\n\nDalam perjalanan pulangnya, Ernest mengalami berbagai macam kejadian lucu dan menggelikan yang menggambarkan kekhasan budaya Indonesia. Dari kebingungan dalam berbicara bahasa Indonesia, hingga kekonyolan dalam menghadapi berbagai situasi sosial, "Ngenest" mempersembahkan kisah yang menghibur dan mengajarkan tentang pentingnya menerima perbedaan dan menjalani hidup dengan penuh semangat.</item>
        <item>"Rindu" adalah novel karya Tere Liye, seorang penulis terkenal asal Indonesia. Novel ini mengisahkan tentang kisah cinta dua anak manusia dari dua keluarga yang berbeda, yaitu Srikandi dan Aruna. Meskipun berasal dari latar belakang yang berbeda, mereka saling jatuh cinta dan berusaha menjalani hubungan mereka dengan penuh kesetiaan dan pengorbanan.\n\nKisah cinta mereka diwarnai dengan berbagai rintangan, seperti konflik antar keluarga dan perbedaan sosial. Namun, mereka tetap bertekad untuk menjaga hubungan mereka meskipun harus menghadapi berbagai tantangan dan ujian. Melalui alur cerita yang penuh emosi dan karakter-karakter yang kompleks, Tere Liye menghadirkan sebuah kisah yang mengharukan dan menginspirasi tentang kekuatan cinta dalam mengatasi segala rintangan dan hambatan.</item>
        <item>Diterbitkan tahun 2020 silam, novel Tujuh Kelana merupakan karya yang ditulis oleh penulis cerita fantasi asal Indonesia bernama Nellaneva. Novel ini menceritakan mengenai dua manusia bernama Zarra dan Dion yang menemukan permata merah. Tidak disangka, ternyata permata tersebut merupakan kunci suatu gerbang yang telah dijaga beratus-ratus tahun lamanya. Semakin menarik lagi karena faktanya, terdapat tujuh permata serupa yang tersebar di seluruh dunia. Ketujuh permata itu adalah kunci portal ajaib yang berada di Pulau Keramat. Penasaran dengan kisah selanjutnya? Yuk, langsung baca novelnya!</item>
        <item>"Ubur-Ubur Lembur" adalah novel yang ditulis oleh Raditya Dika, seorang penulis dan komedian terkenal asal Indonesia. Novel ini mengisahkan kisah seorang pria biasa bernama Dika yang tiba-tiba mendapati dirinya dihadapkan pada situasi yang luar biasa ketika dirinya berubah menjadi ubur-ubur setiap kali lembur di kantor tempatnya bekerja.\n\nDika harus berjuang untuk mencari tahu penyebab dan cara mengatasi transformasi aneh yang menimpanya. Sementara itu, dia juga harus menghadapi berbagai masalah di tempat kerja dan kehidupan pribadinya. Novel ini dipenuhi dengan humor khas Raditya Dika yang menggelitik serta menghadirkan kisah yang menghibur dan menggugah tawa pembaca.</item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/ayat_ayat_cinta</item>
        <item>@drawable/bajak_laut</item>
        <item>@drawable/bumi_manusia</item>
        <item>@drawable/cantik_itu_luka</item>
        <item>@drawable/dilan</item>
        <item>@drawable/lelaki_harimau</item>
        <item>@drawable/ngenest</item>
        <item>@drawable/rindu</item>
        <item>@drawable/tujuh_kelana</item>
        <item>@drawable/ubur_ubur_lembur</item>
    </integer-array>
</resources>